政府擬縮投票時間 選民：益晒建制派

政府擬縮投票時間 選民：益晒建制派

頭條

有選民昨在利東社區會堂票站關閉後才趕到，來不及投票。

【本報訊】政府早前就縮短選舉投票時間進行諮詢，有指政府擬向首、尾半小時或一小時「開刀」。補選票站昨晚10時半關閉，多名市民雖在最後數分鐘趕到票站，卻未能趕及投票，有選民坦言對未能投票感遺憾。另有選民斥政府擬縮短投票時間對選民不公。

有人趕不及投票

其中在利東社區會堂票站，3名選民在關門後數分鐘才趕到，來不及投票。選民阮先生指因要照顧孫兒所以沒空，遲了到票站，對於未能投給心水人選，感到有點遺憾。阮拒絕透露支持哪一派別候選人，僅指不擔心選情「就差咗一票」，認為形勢已相當分明。另一選民蔡先生與太太則在最後半小時及時趕到利東票站，蔡先生稱較早前已投票，特意陪太太再走一轉，他稱對候選人區諾軒有信心，「呢一區都係區諾軒贏硬㗎啦，我都幾肯定」。

至於太古城少年警訊會所票站，3名選民趕及關門前5分鐘「達陣」成功投票，亦有3人在關門後數分鐘才趕到，來不及投票。一名不願透露姓名的女選民成功「趕尾班車」投票，她稱是為了盡公民責任，非因候選人告急，形容今年投票氣氛淡靜。

不少選民不滿政府擬縮短投票時間，港島選民陳先生直言「唔到我贊唔贊成，政府成日要改遊戲規則，我都冇辦法」。90後選民林小姐也稱，政府此舉對選民並不公平，「我呢啲唔係返朝九晚五嘅點算，係咪唔畀我哋投票？根本就係搬龍門，益晒啲建制派」。

■記者鄧力行、梁銘恩、鍾雅宜

相關新聞

缺乏反政府情緒 致投票意欲低
頭條 5小時前

今日焦點
頭條 5小時前

流氓狂爆粗 衝擊區諾軒團隊
頭條 5小時前

民主派明星湧嚟撐區諾軒助選車又畀人攔！
頭條 5小時前

任亮憲父子檔拉票
頭條 5小時前

前高官出動為陳家珮站台
頭條 5小時前

建測界投票率一度高過2016年
頭條 5小時前

選民不滿DQ 憑良知投票
頭條 5小時前

姚松炎改策略 棄巡遊 攻票倉
頭條 5小時前

初選結怨 馮檢基hea撐
頭條 5小時前

鄭泳舜人海戰術阻姚
頭條 5小時前

青政無動員 本土派未必過票
頭條 5小時前

撐姚選民：由大陸落嚟係為民主
頭條 5小時前

「焦土」暗湧 范國威水深火熱
頭條 5小時前

泛民入夜合力為范拉票
頭條 5小時前

鄧家彪一早告急
頭條 5小時前

黃成智 方國珊 不滿政黨互鬥
頭條 5小時前

【立會補選】新東投票氣氛冷淡 百歲阿婆：人哋叫投咩就投
頭條 5小時前

西環集中營：背景複雜 建制助選團打橫行
頭條 5小時前

冒國泰工會 電話叫投陳家珮
頭條 5小時前

百歲婆婆：叫我投邊個就投
頭條 5小時前

大媽「護送」老人院長者入票站
頭條 5小時前

中心姑娘叫投4號88歲婆婆：叫我投咪投囉
頭條 5小時前

區諾軒廣告電車被迫返廠
頭條 5小時前

建制票站民調 拒答列選項
頭條 5小時前

【蘋果照相機】你告急 佢又告急
頭條 5小時前

立會補選 投票率僅43%范國威 區諾軒勝出姚松炎落敗
頭條 5小時前

有邊啲人咁得閒全日廿四小時都可以去票站投票

廢老 老綜 新移民

唔好瀨啦

星期日黎架施主

星期日條街冇鋪頭開門?

星期日都大把人要返工啦

施主你星期日放假
唔係全香港放假

人地耶教教會都開門做生意啦

香港人喺香港仲係公民

一等：中國人，外國人
二等：蝻
三等：香港人

貧尼只係想指出尋日係星期日
所以即使仍然有人要返工,
都唔會剩係得"廢老 老綜 新移民"投票架

如實面對落敗既現實, 先可以對症下藥
唔好再尋找籍口

哩啲係影響將來既政策, 關今次咩事,
cut晚上時間對要番工 vs 唔洗番工既邊班人影響大啲?
用你logic cut剩一個鐘投票都係唔會""剩係得廢老 老綜 新移民投票"
咁係咪一個鐘都冇問題

得返一個鐘未免太極端

成日流流長，有心投嘅話點都吱到時間去一去票站啦，忙過誠仔呀？

有心投票就應該請假啦